呂麗瑤前教練涉非禮 提堂不開名

2018年05月05日

呂麗瑤前教練涉非禮 提堂不開名

■呂麗瑤（圓圖）前教練黃恆（右）昨由親友陪同下離開法庭。

【本報訊】「香港欄后」呂麗瑤的77歲前教練黃恆涉於9年前在住所犯非禮案，案件昨在粉嶺法院提訊。控方甫開庭便指案情敏感，向法庭呈上詳細的被告個人資料，而控罪書則沒提及被告全名，僅以英文W.H.稱呼。有律師對控方有關安排感到奇怪，更稱本案事主早將事件公告天下，毫無秘密可言，公開涉案被告名字，或會令更多潛在受害人向警方舉報，控方今次將原是公開的資料變成秘密，變相保護被告。

據悉，控方會安排事主透過視像系統作供，但辯方或會以事主已屆成年為由反對。被告黃恆被控一項非禮罪，控罪指他於2009年9月1日至2010年4月8日間某天在大埔區非禮X小姐。

律師指變相保護被告

一般控罪書也會詳列被告中英文姓名、職業、出生日期、身份證號碼、地址、控罪詳情及案件主管姓名。但本案的控罪書被告的名字只寫上W.H.，沒列出黃恆全名，職業則填上退休，地址僅指他居於大埔區。律政司發言人接受查詢時強調，為免間接披露事主身份，故以W.H.稱呼被告。

法庭職員宣讀被告名字出庭應訊，當黃恆聽到對方叫W.H.時，猶豫片刻才行前。控方甫開始便指本案案情敏感，並向主任裁判官練錦鴻呈上被告的個人資料及加以存檔。據悉，控方呈上被告姓名及詳細地址，以供裁判官考慮保釋事宜時參考。由大律師傅昶生代表的黃，聽過控罪詳情後點頭說「明白」。

辯方表示，案件發生於8年前，辯方需時索取文件預備。控方指被告與事主是教練及學生關係，儘管控方不反對被告保釋，但要求法庭加入不准接觸證人的保釋條件。辯方強調，案件於半年前曝光，已婚、育有兩女的被告因傳媒廣泛報道而被終止工作。

練官將案押後至6月16日再訊，准被告以5,000元保釋，其間需住在大埔住所，不得離港，不准接觸證人。被告散庭後戴上口罩及帽，與親友登車離開。

律師梁永鏗對控方以英文代號來稱呼被告感奇怪，指法庭需保護風化案事主，但本案事主早將事件公告天下，加上公開被告名字，或會令更多潛在受害人向警方舉報，控方今次的做法變相保護被告。

大律師潘展平指外界可能認為控方今次過於小心謹慎，但控方及警方處事需穩陣，「盡量做好佢嘅本份」。被告與事主是教練、學員關係，若披露被告名字，可能會洩露事主身份，故或按《受害者約章》以英文代號稱呼被告。

消息指，事主事發時到被告住所，由被告為她按摩，他脫下事主的長褲及內褲，其間被告撫摸事主私處。

案件編號：FLCC1971/18
■記者戴國輝

上一則
伯樂哽咽指李有承擔

下一則
華信賣產裁員兼拖糧 遭上門追債

全香港都知邊個喇，判埋喇

W.H. , 屌你老母同開埋名有咩分別

判左仲審黎做乜？

wrong hole

#notme

入嚟係睇連登仔死雞撐飯蓋既

我都唔知審黎做乜

屌你老母呂麗瑤

呂麗瑤點都贏咗啦

呂麗瑤樣衰到仆晒街 係十級樣衰

其實某程度上香港網民都判咗佢刑啦

依家都仲屌緊
有咩問題
屌埋你都仲得 屌你老母

搞到香港好似日本咁話痴漢就100%入罪你先開心

告得入咩

蠢鳩鍵盤捐血五毛 JR

好問題，不過財子又要出來維權

網絡公審成功
香港人又贏

五毛死全家

G

全世界都知 上哂新聞
係咪可以申請永久終止聆訊

無論前教練有無做過都好
我地都要重溫吓經典理論:
「好人好者點會俾人屈」
「證明唔到自己無做過就係身有屎」
「唔第一時間出黎澄清即係身有屎」
「睇個樣都知唔方好人啦」

父權都唔撚清楚係乜就攞黎話人
同你講法律啊而家 父權乜9啊
淨係識係到標籤人同未審先判
同d on9女權仲有垃圾黑人一9樣

咁既情況之下 點樣搵到冇比新聞輿論影響 可以客觀分析既陪審團

上左庭又點? 判左有罪未? 唔撚識法律?
同埋屌佢係因為佢學果班女權#metoo
果陣班女人個個都上網話比人性騷擾
又唔撚攞證據出黎
跟住你地班騎士團懶係野 未審先判
之後有好多男人因為咁前途盡毀
後來先發現係普通身體接觸
所以先屌d放上網公審既人
而家你都係到未審先判啦
未判之前都係無罪都唔撚知

呂小姐係無報到警
係慈母主動邀請佢錄口供

來福 除褲

有咩需要謝罪?你戇鳩架?

教練唔認罪 其實唔會告得入

不過認咗都未必告得入

某日
無確實日期，正係大包圍就知咩料

Innocent until proven guilty 都唔識
上面班on9未審先判就話人有罪

痴線，唔知係未夢但感覺好真
男人響香港好慘

老屈還老屈，上庭還上庭，上左庭就代表一定有做過?

笑死人咩 , 連登仔何常唔係判左呂小姐係老屈啫

連登仔唔係判咗教練無罪啦咩

笑死